Ue Põltsama moisas sel 9mal Webruaril 1853.
Kaibas Ewa Wattmann et temma on kahhe aasta eest Marri Wiburi kätte 7 Ru 50 kop höb. wõljga andnu nink on sis sest rahhast minnewal aastal 3 Ru 50 kop kätte sanud ja olliwad kohtumehhed lubbanud sedda  4 Ru eisi sisse noudma ja temma kätte andma agga ei olli seniajani mitte sedda rahha kätte sanu.
Kohhus on arwanu, sest et Ewa Wattmann on minnewal aastal pea pool rahha kätte sanu peab temma selle 4 Ru höb. ga üks aasta otama, sest et sel Marri Wiburil essi warrandus middagi ei olle nink temma poeg minneval aastal omma palkaga se 3 Ru 50 kop on maksnu, ja se aasta omma palkaga on Ema toitnus.
Hans Janno XXX
Jürri Moritz XXX
Hans Sammel XXX
